-196℃急凍大腦！超狂技術...他死後30年將復活

蘇聯一名科學家皮赫林(Yuri Pichugin)上月因低溫症離世，不過他在生前發明了用於保存人體的冷凍保護劑，因此人體冷凍技術公司將他的大腦取出，放到零下196度的杜瓦槽(Dewar flask，保溫槽)中冷藏，期望未來將大腦移植到其他人體身上，讓皮赫林得以「重生」。

皮赫林上月在烏克蘭的住處外心臟病發昏迷，當時氣溫為零下7度，導致他低溫症死亡，享壽67歲。由於警方一度懷疑皮赫林的死因可疑而展開調查，延遲了屍體的處理時間，因冷凍處理最理想的時間是死者死亡後的15至16小時，但幸好皮赫林是死於低溫症，有助於保存他的腦袋。

據《每日郵報》報導，2012年皮赫林曾與俄羅斯人體冷凍技術公司「KrioRus」簽下合約，皮赫林死後，該公司隨即依照合約，以零下196度的超低溫冷藏他的腦部，並存放在莫斯科近郊的一個倉庫內。「KrioRus」發言人尤達露娃(Valeria Udalova)表示，倉庫內目前已儲存66具人類、32隻貓、狗及鸚鵡等寵物的遺體，公司相信到2030年，便會出現將人類復生的技術，2050年更會全面普及，屆時便可以讓皮赫林「重生」。

尤達露娃也坦承，皮赫林兩年前曾公開表示，自己死後不想被冷凍，因為他「對人類徹底失望」，「他對將來感到悲觀，他認為人類會墮落變成野蠻人，最後會自我滅絕」。因此尤達露娃曾詢問他是否想取消合約，但他一直猶豫不決，因此公司認為，合約仍然生效。尤達露娃也聯絡過皮赫林的兒子，在獲得他的同意下，公司便照合約行事。

正

Captain Russia

無咗靈魂就算復活咗大腦都無用

靈魂儲存係邊到

根本冇靈魂呢樣野

yuri is my master

人地都唔想咁做都走去幫人冷凍
普京落左柯打?

停電就玩完

水份到冰點膨漲壓穿哂全部血管耶穌都救你唔到啦

一早有科學証據証明有

英國醫生山姆.帕尼爾是世界上第一個用科學實驗證明“靈魂”真實存在的人。他的實驗設計是這樣的：如果病人死後“靈魂”能漂起來，還能看到自己的身體，看到醫生們在搶救他的身體，看到天花板上的燈，那麼如果在天花板的下方放一塊板，板的上面放一些小物體(只有山姆自己知道是什麼物體，別人不知道)，那麼“靈魂”就應該能看到這些小物體。如果這個病人能被搶救過來，能夠說出板上的小物體是什麼，那麼就能區分出“靈魂”到底是虛無飄渺的想像呢，還是一個客觀存在的實體。

山姆對100多個病人進行了研究，發現其中有7個被搶救過來的病人醒來後能說出自己“靈魂”離體時看到的景象，特別是板上的小物體，說的全都對。山姆的實驗獲得了成功。

山姆的實驗具有開創性的意義，他是世界上首次用科學實驗的方法，證實了“靈魂”的客觀存在。“靈魂”是一個客觀存在的實體，有一定的大小，可以飄起來，可以移動，它是人生命存在的另一種形式，而不是虛無飄渺的想像。

2001年6月20日，山姆應邀在休斯頓萊斯大學作了題為“瀕死體驗：透視腦死亡還是透視一門新的意識科學？”的報告，吸引了不少對生命研究感興趣的人。在他的報告中，山姆首先介紹了對“瀕死體驗”研究的背景情況，有許多醫生、科學家都對“瀕死體驗”進行過研究。在談到意識(靈魂)與大腦的關係時，山姆介紹了不同的觀點。

傳統觀點認為：意識是在神經網絡中產生的，如果沒有神經網絡，也就沒有意識了；其它新觀點有這樣幾種：

1)意識是由於量子效應產生的；
2)意識是由於形態共振效應產生的；
3)意識是獨立於大腦而存在的，就像電磁場可以獨立存在一樣；

???????

係呀，你咪撚嘈啦

靈魂同身體係唔會分開，因兩者都係幻相，由意識所產生。

牛頓回答說，這個模型沒有人設計製造，只不過是偶然各種材料湊巧碰在一起而形成的。這位朋友說，無論如何必定有創造它的人，而且這個人無疑是位天才。這時，牛頓拍著這位朋友的肩頭說：「這個模型雖然精巧，但比起真正太陽系，實在算不了什麼！你尚且相信一定有製造它的人，那麼比這個模型精巧億萬倍的太陽系，豈不是全能的神，用高度智慧創造出來的？」這位朋友恍然大悟，從此相信了有神存在。

咁創造宇宙既神係咪都有佢既創造者？
而神既創造者係咪都有其創造者？

顯示更多
根本冇靈魂呢樣野
一早有科學証據証明有
???????
英國醫生山姆.帕尼爾是世界上第一個用科學實驗證明“靈魂”真實存在的人。他的實驗設計是這樣的：如果病人死後“靈魂”能漂起來，還能看到自己的身體，看到醫生們在搶救他的身體，看到天花板上的燈，那麼如果在天花板的下方放一塊板，板的上面放一些小物體(只有山姆自己知道是什麼物體，別人不知道)，那麼“靈魂”就應該能看到這些小物體。如果這個病人能被搶救過來，能夠說出板上的小物體是什麼，那麼就能區分出“靈魂”到底是虛無飄渺的想像呢，還是一個客觀存在的實體。

山姆對100多個病人進行了研究，發現其中有7個被搶救過來的病人醒來後能說出自己“靈魂”離體時看到的景象，特別是板上的小物體，說的全都對。山姆的實驗獲得了成功。

山姆的實驗具有開創性的意義，他是世界上首次用科學實驗的方法，證實了“靈魂”的客觀存在。“靈魂”是一個客觀存在的實體，有一定的大小，可以飄起來，可以移動，它是人生命存在的另一種形式，而不是虛無飄渺的想像。

2001年6月20日，山姆應邀在休斯頓萊斯大學作了題為“瀕死體驗：透視腦死亡還是透視一門新的意識科學？”的報告，吸引了不少對生命研究感興趣的人。在他的報告中，山姆首先介紹了對“瀕死體驗”研究的背景情況，有許多醫生、科學家都對“瀕死體驗”進行過研究。在談到意識(靈魂)與大腦的關係時，山姆介紹了不同的觀點。

傳統觀點認為：意識是在神經網絡中產生的，如果沒有神經網絡，也就沒有意識了；其它新觀點有這樣幾種：

1)意識是由於量子效應產生的；
2)意識是由於形態共振效應產生的；
3)意識是獨立於大腦而存在的，就像電磁場可以獨立存在一樣；

research呢？

簡單黎講呢間現時係得冷藏技術
即係同普通凍肉鋪無分別

讀下腦神經概論，然後畀少少常識諗嘢，完。

100個先有7個
"山姆的實驗獲得了成功。"
仲要無得證明
啲人話見到耶穌都得啦
好多耶撚話夢見耶穌又代表耶穌一定存在?

俾唔出資料喎你
而加係你要prove有靈魂
ching有無常識

我嘅立場係冇，你咪撚嘈啦

個小物件有一百萬個可能性，估得出即係証明有靈魂啦

有啲似第三點，但又唔完全一樣。

整個物質世界只係概率波，你睇到同感受到嘅都係你意識所下截嘅某段波長（wavelengths），包括鬼魂。所以你嘅意識先係真實，靈魂都只不過係某一波場，屬有形相，同物質一樣，唯心所現，唯識所變。所以有肉體就自然有靈魂，靈魂唔係獨立存在。

有冷凍技術但無解凍技術

一早有急凍方法可以唔壓穿血管

巴打話有靈魂
然後有巴打:?????
你叫個位巴打咪撚嘈喎
你咪撚嘈啦

Block柒咗機界原種條打手，睇唔到有幾出奇

其實係唔係100個有7個救得返所以先有reference咋?
救唔返死左又點做證據

咁個93個case?
唔係嘈交
但93個失敗case對比7個真係有啲多，只怕3人成虎

капитан россия

估得出都有好多其他可能性去解釋。

1. 某啲人因超感應
2. 腦部响臨死前因過度恐懼而下截量子資料以求解決方法（正如腦部會快速回顧一生）
3. 只有少部分人進化出靈魂

科學家唔會去證明所有天鵝都係白色

睇你點定義"靈魂"
有D人直接當佢define做 意識 consciousness
有D人就當佢係靈體/魂魄咁睇

現在科學界一般認為，意識是大腦運作的結果，人死後意識便會在短時間內跟著消失。

柒咗就柒咗，你咪撚嘈啦

煩過閪，係人都知機界賤種係打手嚟，第一日上連登？

唔想知呀，你柒咗quote錯人，你咪撚嘈啦

所以神一定唔係physically exist既嘢
只有一種非物理性既存有先可以衍生出萬物（物理上既存有）
如果唔係就會墮入無限後退（infinite regress）既邏輯問題

尾嗰兩句唔小心抄多咗，我只想出上面嗰段

叫蚊蚊蚊幫手

其實個技術係點? 有冇人知?
之前睇過D節目話急凍人體最大難題
係細胞裡面既水份，冰晶化後會刺穿細胞
你一雪佢就等於破壞佢全身細胞

全世界只有一種昆蟲(好似係，唔記得)
零下唔知幾多度，全身細胞被破壞
仍然可以自我修復，雪佢幾十年
解凍後會返生

分物質同非物質兩個界別算唔算執著？

連登仔多數不學無術
記得睇過報導，科學家做過實驗
斷氣前後有5公克定5毫克重量差別
科學家相信就係靈魂既重量

yuri

可能靈魂出竅係罕有現象，只有7%有發生，其餘嗰啲無靈魂出竅囉

GET OUT

Winter Scientist

咪撚就係
d冰晶破壞哂d腦細胞
點補救

30年後，人類因為缺乏食物資源，開始動用冷藏庫存

之前咪有話想復活雪左既人
同想復活一件雪藏牛扒一樣咁難

你唔俾係化學反應放左d重量走既

而其中一個可能性係佢地夾埋呃鳩你

Captain USSR

美國亞歷桑那州大學意識研究中心主任、心理學和麻醉學系名譽教授斯圖爾特-哈梅羅夫博士提出。基於意識量子理論，他和英國著名的物理學 家羅傑-彭羅斯（他和霍金一起證明了「奇性定理」）提出，我們的靈魂包含在大腦細胞中的微管結構。他和羅傑彭羅斯爵士認為人類的靈魂存在於腦細胞內被稱之 為「微管」的結構內，瀕死經歷是因為構成靈魂的量子物質離開神經系統後出現的。人類腦細胞中有一種具有極性的細胞骨架，稱為微管 （Microtubule。他們指出人類的意識活動是這些微管內量子引力效應的結果。他們的理論認為，人類的靈魂是大腦內神經元細胞之間的交互作用。它們由宇宙內的基本物質構成，可能在時間誕生後就已經存在。在瀕死經歷中，微管失去了它們的量子態，但裏面的信息並沒有遭到破壞。也就是說，靈魂離開肉體， 重回宇宙。如果患者甦醒過來，這種量子信息又會重新回到微管，如果沒有甦醒過來，患者便會死亡，量子信息將存在於肉體外。

淨駁返曬神經都已經係一個問題
除非用電子身

所言極是

唔好再睇content farm啦.....

Consciousness and near death experience research
Parnia has advocated for the use of the term "actual death experience" instead of near death experience (NDE), to describe human experiences that occur during a period of cardiac arrest. He has stated: “contrary to perception, death is not a specific moment but a potentially reversible process that occurs after any severe illness or accident causes the heart, lungs and brain to cease functioning. If attempts are made to reverse this process, it is referred to as ‘cardiac arrest’; however, if these attempts do not succeed it is called ‘death’. He has mostly studied those who have no heart beat and no detectable brain activity for periods of time and believes cardiac arrest is the optimal model to help understand the human experience of death.[2][17][18]

In 2001, Parnia and colleagues published the results of a year-long study of cardiac arrest survivors. 63 survivors were interviewed; 7 had memories of the time they were unconscious and 4 had experiences that, according to the study criteria, were NDEs. Out of body claims were tested by placing figures on suspended boards facing the ceiling, not visible from the floor. No positive results were reported, and no conclusions could be drawn due to the small number of subjects.[19]

咪係，香港連登科技人材勁過哂俄國科學家啦

你覺得你係科學軟定佢係？

立場係冇常識

其實人死後會賴屎賴尿

Ups

我冇話唔俾
但科學家俾唔俾就要問佢地

嗰班科學家係話輕咗。冇話係靈魂
但班耶撚屈9科學家"默認"係有靈魂

New age人/偽科學者只會無限翻炒有限嘅研究同粗疏嘅研究解讀，之後就同你講：

人腦淨係用得幾%，有無限潛能
人靈魂已經證實咗
某時某地有輪迴發生過的個案

利申：自己有靈魂出竅經歷，不過覺得係腦神經解釋到嘅野，就算中意睇下唐望書，都唔覺得有證據證明到呢啲野存在

唔認同啲人實牙實齒話有，講講下又搬埋量子力學出黎

you will learn from me

唔就得係北極蛾定北極蝶幼蟲
次次夏天解凍去搵營養吸收
要捱七次先儲夠能量成蟲去交配

咁撚文塞嘅你，都話係天花板下面放個板同小物件
只有靈魂升上去既時候先到，係有7個搶救反黎，其他死撚晒，而救得返既全部答岩晒啊，on9仔就咪撚盲反啦，係咪好撚驚以後冇靈魂復活唔撚到啊，復活到你都冇撚錢比你復活啦

搵到了
北極燈蛾

altered carbon

應該會將個腦浸係啲溶液度減少冰晶產生？
唔係好識器官保存 但科研會用液態氮黎冷凍儲存啲癌細胞
會係啲cell medium入面加啲dmso減少冰晶產生令到細胞液啲水唔會撐爆啲細胞

佢心諗：屌我研究咋嘛，咪搵我黎搞啦

tell me your wish

肌肉細胞個d少少損壞問題唔大
但腦細胞仲有好多神經突觸
一斷左基本上無得搞

唯物論都係未被證實( popping qualia argument)
上面話係大腦性質嗰班唔洗咁快咁肯定

抽走哂啲血先 然後再注啲冷凍劑入個腦度🤔

咁其他九十三人係咪冇

30 年後用clone 整個後生仔軀體出嚟再放返個腦入去又可以繼續屌女

如果真係得咗咁死過翻生既人感覺會係點

一早已有技術解決到水份冰點膨漲

永續雲加

可能死咗或者無試過靈魂出竅之類

大量腦細胞死忙
復活都變低能仔

有冇paper睇下

大量腦細胞死亡
復活都變低能仔

記得睇過研究人類死嗰一刻，體重會消失咗1g

靈魂可能就係嗰1g

一睇就知靈魂篇野係出自content farm
咁都信到十足十

個研究係真

睇真啲先啦.....

n 2001, Parnia and colleagues published the results of a year-long study of cardiac arrest survivors. 63 survivors were interviewed; 7 had memories of the time they were unconscious and 4 had experiences that, according to the study criteria, were NDEs. Out of body claims were tested by placing figures on suspended boards facing the ceiling, not visible from the floor. No positive results were reported,

個實驗明明係七個人有無意識時候嘅記憶，無人可以睇到天花板上面嘅物件

content farm就將佢變到7個人可以睇到物件

Link?

人類有冇靈魂我唔知，我淨係知香港人就一定無靈魂既